【玄幻】【異界】 殺手異傳

「你好 ，
由殺戮的一刻開始，已經結起因、種了怨、埋下果，
放下並不表代結束，繼續殺戮並不表代延續。
你選擇的是？
尊」

這是異界歷險嗎?好像有點不是! 有多重世界觀？可以說有，也可以說沒有
這是穿越文嗎? 也不是? 有玄幻秘術武功嗎? 有好像有一點，
無論如何,
這是一個關於異界殺手的故事

序

夜靜未深 天暗未亮的時分

幾聲聲脆破空短聲「嗆～ 嗆～ 嘶～」，打破了沈默寧靜的晚上，幾道 似風留影的光影，劃破微動似靜的夜空

「少主，跑啊，往外城東面的........」 在灰袍人還未趕及把話說完，背後已插著幾把銀黑匕首，頸喉被劃出幾道深深的血痕，絲絲鮮血不斷噴出，頓時倒在地上，未知生死

被灰袍人稱為少主的一名小男孩，仿佛想停下腳步時，回望了灰袍人幾眼，灰袍人死時的眼神仿如正哀求小男孩趕快離開似的，小男孩好像也明白似的，頭也再不回，加速拔腿狂奔。

數名為穿緊身黑衣，帶著面罩的人，出現在灰袍人身旁，看似為領頭的一名黑衣人 道「搜一下！」 接著，幾名黑衣人快速搜索已死的灰袍人的物品，其中一名黑衣人 「除了那把精鋼匕首，就沒有任何有價值的，而且，他只是一個蛇紋的」 領頭不屑的望了一下，道「誰需要，誰拿走吧！」接著，一名黑衣人從小隊後方跑上來，趕快把黑袍人手中緊握的匕首抽出
突然，「呯~~」 一聲巨響，

誰也沒料到匕首尾端竟繞著一條火藥引，抽出之際，引發了灰袍人袍內的全部炸藥，引發了大爆炸，令站在灰袍人旁的幾名緊身黑衣反應不及，原來灰袍人一早就想與這班黑衣的同歸於盡，但來不及引爆就被破喉殺掉，然而，出於貪念的黑衣人卻幫他完成這個引爆計劃。

領頭的反應比較快，幾下碎步移位的身法，避開了爆炸，不過，卻也被爆炸的震波彈出幾米外，其他幾名部下反應就沒有領頭的快，卻都被炸中，身體各部分都有大小不同的傷痕，狼狽不堪

領頭的大罵，「蠢貨，一個蛇紋殺手弄到我們一團糟，誰不小心引爆那個炸藥的，自斷一臂吧」

另一方面，

因為灰袍人幫小男孩爭取了一點時間，小男孩正用巧妙的身法，一直閃避躲藏，讓跟在他後方的另一小隊的緊身黑衣人，以為他是在胡亂的到處慌忙亂跑，還有幾次差點跟脫了小孩男，而其實小男孩一直跑的方向，正正就是外城東面。

不到幾分鐘的時間，剛剛被灰袍人弄到一臉撲灰的領頭帶著部下們，已經，追上了追蹤小男孩的部下們

領頭一直跑，一直怒吼「一個小屁孩，你們追了那麽久都沒捉住！」 其中一個黑衣人解釋，道「那個男孩，的身法好像有點怪異，幾下碎步就能改變轉向，我們有幾次差點被他跑掉！」領頭男衣人繼續怒道「廢物 ，全部都是廢物！」

小男孩聽到怒哮聲愈漸接近 , 加快了逃跑速度 , 穿過城門後,一直往東面狂奔,
突然, 眼前出現一個熟悉的身影, 讓小男孩的步速也停下來 「大伯, 是你啊,快跑 後面的領頭至少也是蠍紋的 」

「 我知道 ！對不起，林楓！」 大伯說完這句後,從手袖裏抽出一把匕首 往小男孩心臟的位置插進出，小男孩本是有足夠時間閃避大伯的匕首，但根本他沒想到這把匕首是往他插進去。
小男孩咬齒血流, 眼中露出一臉驚訝和意想不到的神情，死死的看著大伯手中的匕首，這匕首是確確實實的插在自己胸口之處 。

在大伯轉手快速拔出匕首時,領頭也剛好趕到
「大人,小的已經照吩咐,處理林楓了! 」 大伯雙手抱拳向領頭道,其手中的匕首還滴著絲絲鮮血

「哼！」

領頭憤怒的,一腳踏在地上那個已經動彈不能的林楓身上,
「小子,你管家剛傷了我幾個部下,我不能讓你這樣就輕易的死掉 」
接著,他一手把一粒血紅的丸子握碎, 一掌把粉末打林楓胸口之傷口

大伯一臉疑惑的問 「大人,為甚麽把這麽珍貴的療傷丸用在這個廢人身上? 」
大伯正疑惑是不是不該這麽狠的把匕首插在林楓的致命位置，或是這位大人是想留一個活口，或是...... ，正當大伯想對那個開口問時，

「呀！」一聲慘叫就頓時讓大伯明白了，

轉眼間，領頭已經瘋狂的用腳，不斷的用力的踏、踢在林楓的雙手雙腳處, 每一踏、每一踢,伴隨的是一聲，又一聲的骨骼碎裂聲響和慘叫的大吼 , 最後，領頭抽出自己的匕首，狠狠的揮了四下，林楓的手腳根位置留下四道深深的血紅割痕，沒錯，這四下剛好把楓的手腳根一一割斷，這時的林楓已經不省人事

領頭轉頭盯了大伯一眼

然後，領頭露出一臉令人心寒的笑容,向著大伯 道 「你現在知道了嗎? 」再舔了幾下那把血染的匕首。

大伯連忙的點頭，怕這個領個又發瘋，不知道這次會不會對他做出甚麽樣的事情
接著下來， 他的部下熟練的一手捉起了，不知道是生或是死的林楓，狠狠的把楓拋到樹林的深處。在領頭和一眾黑衣人走後，大伯往樹林深處看了一眼，輕嘆一聲的道「只怪你父親得罪了血影的人！」 之後也往 黑衣人的方向走過去。

在那班黑衣人和大伯走了不知多久後，死死的躺在地上的林楓從昏迷狀態醒過來，他的情況十分不理想，從大伯的背叛後，林楓就知道自己命不久矣，其實大伯刺的那一下，有點偏離最至命的位置，不知道是有意或是技術不好的偏離，都已經不重要，因為後面的，黑衣領頭的殘忍虐待，令他連最後的一絲希望都沒有。

如果手腳還能發力，他還是可以慢慢的走回城中，不過，現在躺在地上的林楓，連站起來的能力都沒有，加上一絲又一絲的血腥味，就像告知魔獸這裏有一份晚餐一樣。

夜靜已深，樹林各處都傳出一聲又一聲的狼吼獅叫，「晚餐」林楓想著和他分頭逃跑的小妹，擔心著小妹會不會像自己這樣跑不掉，或是已經成功跑到安全的地方卻又被人背叛等等。林楓的眼睛慢慢的閉上，不甘心，不服氣，但已經沒力氣，沒能力再動一下，眼前一黑，一切都空白了。

第一章 - 另一個楓

在另一個時空 - 地球，
音樂聲從耳機不斷傳出:「只能說我認了， 你的不安贏得你信任，我卻得到你安慰的淘汰」「我要被淘汰了嗎？」李楓一直在想著，一邊聽著手機中的音樂，一邊在街頭上隨便逛逛。

李楓本來是在一間保镳公司任職，他的槍法更是例无虚发，李楓為了自己的槍法能夠保持，用了一大筆工資，買了一個效外的場地，改建為一個私人合法的射击靶場來練習和用作休息，平常除了上班外，就是在靶場練習和睡覺，

在以前，
不論是億萬拍賣會，高職官員的到來，都會有李楓的身影出現，卻曾有名人富豪指定要李楓同行，不然就不用聘用那間保镳公司，不過，除了槍法神準外，李楓在其他的技巧，不論包括跟蹤技巧，近身格鬥，武術，更甚連電子高科技的運用，他一點也不會，

要知道，在現在這個萬變的年代，就連小孩也要學多國語言，各種樂器等持巧，儘管他的槍法是很神、很厲害，近幾年，他同行的後輩們，只要坐在辦公室，用小型無人機，衛星追蹤，就可以直接更快，更方便的擊殺或是保護目標，相比起來，只懂單一槍法的李楓，也變得相形失色，慢慢的被公司投闲置散。

李楓是明白汰弱留强的這個道理，但他一向只懂槍法，也只為自己的槍法感到自豪，說真的，就是避免現實，不想由零開始，所以也從來沒有試過練習其他技能。

「寶叔，今天又來了甚麼樣新奇的古董，古玩。」李楓拿著一支啤酒，一袋小吃，緩緩地走進一間古玩店中。

林楓每天都會經過這間古董店，店長是一個已經70歲左右的長輩，

本來，林楓就不太習慣和陌生人閒聊，有一次經過這間古董店時，那個叫寶叔的店長正在搬貨，不幸一時手滑，貨品都掉到滿地，林楓見到一直走過的路人都不停下來幫助，就出手幫寶叔收拾一下。

自此以後，楓就有空來陪寶叔，後來更知道寶叔無兒無女，一人生活，自己也是沒有親人，就決定每天都來陪了一下寶叔，日子久了，林楓就習慣在回家(靶場)之前，都會買一瓶酒和小菜，到寶叔的店坐一下，陪寶叔喝喝酒，吃吃飯，閒談一下。
「呵呵，小楓呀，小楓，今天有人交代了一些特別的玩意寄賣啊！」寶叔一臉和善地道
「就是這些古劍武器啊？」小楓拿起了一把小小的劍把玩

「不要小看這些古劍啊，你看看這把匕首，它的用料和手工都是一般，但卻好像被一些甚麼的物質包圍著，竟然是很堅固而且你身」

寶叔用力把匕首往大理石的桌子一插，匕首就無阻利落的插進去。

就在此時，門外來了一班黑幫份子，手持一把又一把的刀和木棒

「老大，你看，就是那些古劍啊！」其中一名黑幫道

「寶叔，把那個人交出來吧！讓我們回去好交代啊！」領頭的說

「我真的不知道你說甚麼！」寶叔一直後退，一臉慌張的樣子

「不知道？你桌子下的那堆古劍就是證據，雖然不知道你怎樣救走了那個人，但他一定在你這裡！」領頭的用刀一指，指向一堆古劍處

「甚麼人？那是客人放在這裡寄賣的，我真的不知道！」寶叔無辜的說道

「裝傻，不說嗎？給我打，狠狠的打！」領頭的不耐煩的說

小楓在黑幫領頭問口的第一句，已經想出手，如果有槍的話，他早就出手，就算是只有一把六發的左輪，在不夠子彈之下，也可以做到一槍殺掉2-3個，但現在連一顆子彈也沒有，他的對手的，卻是10幾個手持武器的黑幫。

但他卻有自知之明，知道自己沒有了槍，就是一個普通人，正常情況下，與自己無關的，與工作無關的，小楓一般也不會出手，無有槍的情況，更只會跑走幫忙報警而已。

不過這次，身後的人卻是寶叔，相處了一段日子，小楓已經把寶叔當作是自己半個爺爺一樣，小楓這次肯定是不會退開，把心一横的豁出去，他在等的是一個機會。

小楓的槍法那麼準，除了練習之外，就是靠經驗積下來的敏銳的反應和分析力，雖然他從來沒有試過近身格鬥 ，但平常也會被迫到公司上一些近身格鬥的理論課，他一直在等，一直分析和不斷在腦中模擬不同的情況下要作甚麼樣的反應，以住用在槍身上的模擬情景，現在要模擬用近身武器，是有一定的難道。

小楓等到那個領頭說「給我打」時，就快速拿了旁邊廢棄物紙箱裡，一根帶有釘子木棒，按照他剛模擬的路線，踏前一個，對著最前面，正衝過來的黑幫份子喉嚨位置，一下打下去，釘子直插，那個黑幫份子當場倒下，小楓也料到之後的黑幫幾人，會同時用刀向自己上方斬下來，他就立刻在地上一個小翻滾，對著領頭黑幫方向，右手用力的拋出那根帶血的木棒，左手拿起倒地那個黑幫的刀，往對著他揮刀的三個黑幫肚子下方位置利落的一個橫斬(無錯，就是你們想的那個位置)。

小楓沒有理會那三聲慘痛叫聲，回頭往寶叔方向走過去和大叫。「寶叔，快從店的後門逃跑呀！」接著，小楓一邊後退，一邊拿身旁不同雜物拋出去，為自己和寶叔爭取時間。

寶叔年紀不少，本來已經跑得很慢，又被店內的雜物絆倒，小楓見狀，又知道身後的黑幫都快要追上來，就停下來，轉頭面對一班黑幫，拿緊刀把，準備捨命對抗。

這個時候，已經沒有時間給楓去模擬，去分析，他只可以對準最近幾個黑幫斬下幾刀，又被黑幫回斬了幾刀，這種以傷換傷的打法，證明了小楓要保護寶叔的決心。

一刀、兩刀、三刀的刀痕，深淺不一，長短不同的不斷出現在小楓身出。

「小楓，小心！」寶叔突然大叫了這句話，就成了小楓聽到最後的話。

一名剛被小楓斬到重傷的黑幫，剛好倒在一張桌子上，這個桌子插著的，正正就是那個鋒利無比的匕首，重傷黑幫用力拔出匕首，反手對著小楓後腦位置快速一插，小楓沒想到那個黑幫會受著重傷，也會堅持爬起來，因此，一直是背對著被打倒的敵人，

小楓眼前一白，佢很不甘心，也不想倒下，因為他知道，自己一倒下，寶叔的小命也會不保，他不想這個「親人」受傷，但插在他頭上的匕首阻止他繼續思考的權利，整個世界都染成暗黑，不冷不熱，沒有感覺。